Wir haben zwei Algorithmen entworfen, die Graphen generieren, womit wir die Belastung messen können. \\

\subsection{Erster Algorithmus zur Graphengenerierung: Vermaschter Graph} 

Im Folgenden wird der erste Algorithmus zur Graphengenerierung beschrieben. Mithilfe folgender Methode wird er erstellt: 

	$generateGraphReal($double $rangeMin,$ double $rangeMax$, double $probability,$ double $radius, int$  n $)$ \\ 
	Es werden $n$ Knoten rekursiv erzeugt, indem jeder Knote drei neue erzeugt. Die Koordinate von einem neuen Knoten werden anhand der Koordinate von dem Parentknoten bestimmt. \\
	
\noindent Knote 1: \\
	$x = parentX;$ \\
	$y = genRand(rangeMin, rangeMax)  + parentY$\\
	
\noindent Knote 2: \\    
	$ x = genRand(rangeMin, rangeMax) + parentX$\\
	$ y = genRand(rangeMin, rangeMax) + parentY$\\
	
\noindent Knote 3:\\
	$x = genRand(rangeMin, rangeMax)  + parentX;$\\
	$y = parentY;$\\
		
\noindent Die Methode $genRand(x, y)$ berechnet eine Zufallszahl zwischen $x$ und $y$. \\
	
Jeder Knote wird mit allen Nachbarknoten in dem Radius $radius$ mit einer Wahrscheinlichkeit von $1 - probability$ verbunden. Wenn einer Knote ohne Kanten am Ende bleibt, wird dieser mit allen Knoten in dem Radius $rangeMax$ verbunden.\\
	
Durch die folgenden Abbildungen \ref{fig:1graph50x150x7x50} und \ref{fig:1graph50x150x3x120} wird gezeigt, wie der erstellte mit dem ersten Algorithmus Graph bei verschiedenen Parametern aussieht.	
	
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.5\linewidth]{images/1graph50x150x7x50.jpg}
		\caption{Erster Algorithmus mit Parametern $rangeMin = 50, rangeMax=150, probability=0.7, radius= 50, n = 100$}
		\label{fig:1graph50x150x7x50}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.5\linewidth]{images/1graph50x150x3x120.jpg}
		\caption{Erster Algorithmus mit Parametern $rangeMin = 50, rangeMax=150, probability=0.3, radius= 120, n = 100$}
		\label{fig:1graph50x150x3x120}
	\end{figure}

	
<<<<<<< HEAD
	Auf der Tabelle unten sieht man, wie sich der Routing-Algorithmus bei verschiedenen Eingaben verhält. Als Start-Knoten nehmen wir den erst erstellten Knoten, das sind in Abbildung \ref{fig:1graph50x150x7x50} und in Abbildung \ref{fig:1graph50x150x3x120} die blauen Knoten , die sich in der links oben liegenden Ecke befinden. Als Ziel nehmen wir den anderen blauen Knoten, der sich in der rechts unten liegenden Ecke befinden.
=======

\subsubsection{Belastungsstatistik des vermachten Graphes}

	Auf der Abbildung \ref{fig:algo1} unten sieht man, wie sich der Routing-Algorithmus bei verschiedenen Eingaben verhält. Als Start-Knoten nehmen wir den erst erstellten Knoten, das sind in Abbildung \ref{fig:1graph50x150x7x50} und in Abbildung \ref{fig:1graph50x150x3x120} die blauen Knoten , die sich in der links oben liegenden Ecke befinden. Als Ziel nehmen wir den anderen blauen Knoten, der sich in der rechts unten liegenden Ecke befinden. Die Paramter für den graphgenerierten Algorithmus sind $rangeMin = 50, rangeMax=150, probability=0.3, radius= 120$.
	
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\includegraphics[clip, trim=0.5cm 16.8cm 0.5cm 3cm, width=1.00\textwidth]{images/Algo1.pdf}
		%	  \fbox{\includegraphics[trim=0.5cm 11cm 0.5cm 11cm]{images/Algo2.pdf}}
		\caption{Statistik für Gittergraph}
		\label{fig:algo1}
	\end{figure}

>>>>>>> ef2d4518561ebc973b1406e1f82c479eb1380dcf
\subsection{Zweiter Algorithmus zur Graphengenerierung: Gittergraph}





Im Folgenden wird der zweite Algorithmus zur Graphengenerierung beschrieben. Mithilfe folgender Methode wird er erstellt: \\



	$generateGraphTable(int height, int width, double probability)$ \\
	
	Es wird ein Graph in der Form von einem Gitter mit der Länge $height$ und der Breite $width$ generiert. Die Wahrscheinlichkeit, einen Knoten erzeugt zu werden, ist $1 - probability$. Wenn ein Knote isoliert bleibt, wird er mit allen Nachbarknoten verbunden. \par
	Durch die folgenden Abbildungen \ref{fig:2graph20x20x7} und \ref{fig:2graph40x40x3} wird gezeigt, wie der erstellte mit dem zweiten Algorithmus Graph bei verschiedenen Parametern aussieht.	 
	

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{images/2graph20x20x7}
	\caption{Zweiter Algorithmus mit Parametern $height, weight = 40$, $probability=0.7$}
	\label{fig:2graph20x20x7}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth,]{images/2graph20x20x3}
	\caption{Zweiter Algorithmus mit Parametern $height, weight = 40$, $probability=0.3$}
	\label{fig:2graph40x40x3}
\end{figure}
<<<<<<< HEAD
 
\subsubsection{Belastungsstatistik des Gittergraphes}
	Durch folgende Abbildung \ref{fig:zweiteAlgo} werden die gemessenen für den zweiten Algorithmus Zeiten in einem Diagramm dargestellt.
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=13cm,height=8cm]{images/zweiteAlgo}
	\caption{Statistik zu gemessenen Zeiten der Ausführung des zweiten Algorithmus bei unterschiedlicher Eingabeparametern}
	\label{fig:zweiteAlgo}
\end{figure}
=======




\subsubsection{Belastungsstatistik des Gittergraphes}
	Durch folgende Abbildung \ref{fig:algo2} werden die gemessenen für den zweiten Algorithmus Zeiten in einem Diagramm dargestellt. Hier nehmen wir als Startknoten den blauen Knoten meist oben links und als Zielknoten den blauen Knoten meist unten rechts von der Abbildung \ref{fig:2graph40x40x3}. Der Parameter für den graphgenerierten Algorithmus ist $probability=0.3$.
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\includegraphics[clip, trim=0.5cm 16.8cm 0.5cm 3cm, width=1.00\textwidth]{images/Algo2.pdf}
		%	  \fbox{\includegraphics[trim=0.5cm 11cm 0.5cm 11cm]{images/Algo2.pdf}}
		\caption{Statistik für Gittergraph}
		\label{fig:algo2}
	\end{figure}
>>>>>>> ef2d4518561ebc973b1406e1f82c479eb1380dcf

	
